唔好再話香港送外匯儲備俾大陸

新聞：

自己睇

Pboc 同 boj (日本央行）都有做，咁日本係咪送錢俾大陸？

唔識唔好亂講，係到散播謠言

香港有送好多錢俾大陸但同依樣無關

Push

（突發）（多圖） 炮台山勁多狗同狗車

幫你push下

另外講樣野， 香港外匯只是中國十分一，直覺中央不會動香港的錢

大陸外滙儲備實質有幾多冇人知，不過暫時都好有錢

Central bank swap 係世界上好多央行之間的流動性機制，根本唔係送錢

其實中國工業出口多， 賺美國都賺大把外匯

淨係識負評，入黎駁我啊

當然啦，但近年貿易數字的水份好難評估

傳謠言傳到過千正評，但行內人一睇就知唔係咁

呃老人家同師奶？
不過好黑心

講睇聽下

其實轉美金都無用， 因為d 錢都係留係香港

所以唔係幾明點解叫人換美金

兩個0.3輪流推post

理性討論就叫三毛？ 你都可以講野wow

貨幣其實唔值錢， 真正值錢係佢換到幾多資產
美國唔得又QE, 美金都會唔值錢
所以買實物資產， 金同樓最好

我係想大家理性d

D大型工程，垃圾ipo，發離岸債都可以話變相送錢俾大陸

Just not central bank swap okay?

你已經得到46個負評
睇黎大家接受唔到現實

好明顯 大家唔了解

但唔了解唔該唔好亂咁講

總會有人選擇性相信某啲消息

美金冇野back 架

靠就靠world reserve currency

所以佢好怕任何currency 動搖佢地位

冇錯

冇人鍾意大陸 但唔好偏離事實

又一隻
Blocked

嚇壞中共！瑞士銀行機制改革 傳承諾公布非本國公民賬戶

呢單舊新聞都有幾千正評仲要繼續有人推，證明好多人都只係會睇標題同第一頁

隨便

依家中國打緊美國， 用人仔交易石油
唔知打唔打到美國佬
不過美國軍事最強， 必要時出兵打人， 保住霸者地位

市傳香港將外匯儲備借予內地 金管局：絕無此事

政府講你就信? 樓主on9

我又覺得出兵都幫唔到

不過美國通常會對d 嘗試大規模用非美元結算的國家做d野

醒目既人， 一有錢就買資產

我知道依方面知識

闈本可以call loan 香港唔得 個分別喺哂度

中央銀行s係平衡關係，大陸同香港係老細同靚的關係，靚緊係會有求必應

要填氹的話仲叫人借錢係咩玩法？？

林鄭：大家唔了解修例嘅影響 我無錯

拎黎打下飛機係未都唔得呀 由得佢地啦

俾個戶口我啦，宜家就過三毫子俾你

依樣可以argue，但central bank swap係國際慣常做法大陸唔見得會玩野

而swap line又冇reserve 咁大，更何況HKMA有人仔做抵押

唔好搵fake news 打飛機

十分一就唔係錢？
仲要係流動現金

銀行大把錢
唔借出街點賺錢

香港無央行，仲有香港同其他國家唔同，人地唔係under中國統治

又唔提吓中國企業借走香港銀行
一共4000000 millions

實際上係，咁唔係HKMA係咩？

8月8 行完商場去禮賓府，特首辦

冇錯的確係風險

笑笑不說話

有咩關係？

唔係送錢同借錢
不過靠住印錢大法
不斷用背後冇保證同埋流通性嘅人民幣去換
同美元掛鉤嘅港元
即係只要用外匯儲備資產USD換做港元settle人民幣交易
佢哋就可以無限用自己9印嘅垃圾貨幣換取真正有價值嘅資產

我用陰司紙同你換三張紅衫魚制唔制
喺地獄鬼國流通㗎
咁樣你都仲話唔係送

希望文宣早可以多多留意因為依個國際級核彈
可以感染好多在意錢嘅藍絲
大家諗下咁多錢社會可以做啲咩

正正解釋咗點解香港洗黑錢世界第一
但係人民生活質素低到仆街
因為政府根本冇好好利用嗰啲錢

1. 人仔有價值

2.swap line 有限制

3. 此乃fake news 非核彈

傳之前有市場人士fact check ma？

問題就係人仔抵押，呢個係任印，你又唔可以問佢攞番

要你d 錢去賭呀 贏左佢ga 輸左你ga 明未？
儲備比香港多100倍又如何？分比自己人唔好？

算啦 唔好理佢地啦 佢地成日都係咁㗎啦

個問題本身就係
假如有得揀
你寧願要100萬人仔
定要可以掛勾美元嘅港幣？

我夠知人仔依一刻即使跌緊仲有價
但難保將來會唔會狂貶值
最重要係金管局嘅決定
有無受到壓力？

你點知人地轉完留香港
連登咁多人問美國券商香港分支係咪留喺香港銀行體系當見唔到？

你錯喇。中國既外匯儲備大部份都係外國入中國投資換人民幣既錢黎，換句話說d 錢係屬於人地。係唔可以用。

無記錯既話中國用得既外匯唔多香港好多架咋。

其實中國m0 增長好少， 你話佢印錢反而無美國咁多

笑咗
你咩年代人黎架？仲講金本位？

貨幣當然係要同一d 野掛鉤先比到人信心，而人對該個貨幣有信心，先支持到佢既價值。同金掛鉤係古老方法。
美金一早就已經唔需要用黃金嚟令人對美金有信心。
美國用既係壓倒性既軍事力量同國力。同美金掛鉤既實際上就係美國國旗既聲譽。

呢個亦係美國呢幾十年做世界警察既原因。

d 人成日睇m2, 其實睇m0 先岩

金管局都唔敢公開實際數字有幾多港紙俾大陸換走咗, 樓豬有內幕料

佢經銀行體系借錢 出事係邊個負責啊 金管局啊

到時候填氹嘛又係金管局 咁同攞曬四千億有咩分別

借推
我覺得大家要俾返啲肯定俾民間記者會！

俾班五毛掟雞蛋

講少咗樣野
中國的M2包含了所有的存款，包括個人存款和企業存款、人民幣存款和外匯存款。
美國的M2不包含10萬元以上的大額存款以及外匯存款。

所以話中國印錢多， 未必準確

係咁話人負皮又唔駁你
人哋講返個理據你有冇反駁
屌你老母死五毛

你D 淨係叫人靜

散水撚

請善用起底功能

又block一個

中共有乜壞事唔做㗎

可以用人地嘅錢搏 點解要用自己嘅錢咁傻

我都想笑佢，終於有識econ或finance人

佢知唔知乜野叫risk free rate? Default唔用美金咁用咩？南美有幾個細島國直頭無自己貨幣，直用美金，變相美國佬一印就賺，點解無人用人仔？無人信佢既backup嘛

好多人BLOCK

講真話要被block 隨便

句句一定岩聽？

啫係你我要信你濕鳩連登仔而唔信吳名德教授？人哋做咗幾十年銀行，仲做過AE同Manhattan管理層，最尾喺建設銀行做副總退休，啫係你覺得自己會清楚過人定點

wa .... 成班0.3湧哂入嚟

咁我的理據你有聽嗎

簽agreement geh press release

“SHORT TERM LIQUIDITY SUPPORT”

明唔明？

Swap line $400b CNY 少於 HK foreign reserve US$ 445b

三毛post
政治宣傳不需要真相

傻閪你係咪唔知吳明德係邊個

美國已經脫離金本位(1971年)

真相唔重要？

你又識好多野，之前有冇聽過 central bank swap line?

真相當然重要,所以要財金記者 不斷追問.

同藍絲廢老有何分別

或調查

屌中國一件事 但認清事實都好 支持樓主
推

我好憎中國 但我同樣希望謠言可以停止

洗人腦唔緊要 但自己要識分真相 個人意見

成個post都係鬼

邊個係鬼？我係？

就算反我都好，只因為我講左d唔啱聽既野

但真相比正評更重要

從依個post睇得出， 大部分連登仔都唔識理性思考。

應該咁講

送左咪好、加速支爆

不過佢地諗唔到架喇

點睇中國係香港發行３００億元人民幣央行票據
類似美國國債？

我唔使識得多嘢呀，我又唔係開 po嗰個，我都只係會聽人講，不過我有判斷力去睇吓信邊個講囉，話晒人哋係做咗廿年銀行高層同教授嚟，而你？

如果佢真係有講過，咁佢好無恥做fake news

I am no one, but can u look at the evidence, look at the things i posted?

雖然巴打袋錢落人袋，但係其他人純粹當係政治宣傳咁傳，真相的野

樓主就係辛亥革命果時報導滿清鎮壓成功既記者，以為自己好醒識fact check，點知第二日間報社就比人燒左

咁樓主講既野係事實
而你地係趙高

真相成本高而只有8成正確
常識廉價而有7成正確
常識既成本效應高好多，適合教導民眾

如果真係central bank swap
即係中國唔夠美元流動性？
要借用香港嘅美元？

呢個post好多人可以block

但係而加係真相同散播嘅常識完全相反喎

日本而家係咪獨裁政權?

唔用腦唔洗講出口

之前送中條例 淋病都係話大部份人唔了解

我無你咁叻,又非行內人,咁請你話我們知點解「唔好再話香港送外滙儲備俾大陸」

真相係咩唔重要 最重要係個謠言對我地有利 真相係點wfc

常識就係中國係敵人

假設 有A國與B國的央行，佢哋有swap line

A國的銀行因季節性或短暫性因素而缺乏B貨幣，而係市場上借成本太高
就會問A國央行申請用central bank liquidity swap去用A貨幣做抵押借B貨幣，絕大多數係短期如一周

唔一定係缺乏外幣流動性，好可能只是不時之需

Sorry 我應該一早講清楚

哦，咁我係咪要信你哋幾個喺連登鳩噏，唔開名，唔開樣，應該冇社會地位，唔撚知有幾高學識，唔撚知做到銀行界咩位，唔撚知係咪3毛嘅連登濕鳩仔係清泉，負責篤撚爆人喺銀行界有啲名嘅人係放流料？

I am no one, 但請睇一睇我post 既野 新聞 wiki HKMA website

Truth speaks for itself

你咁答我仲驚
即係得兩個可能性
一 香港唔夠人民幣流動性，要同中國swap
二 中國唔夠美元流動性，要同香港swap (正常應該係同美國swap)

你唔開呢個post猶自可
你開呢d post就只會令更多人恐懼
究竟你明唔明連登仔諗乜？

咁睇嚟你真係唔撚知人講過乜，你咁撚清楚歡迎你搵佢挑機，你贏撚咗嘅我拍片為我嘅無知跪喺度同你道歉，相反呢？願唔願意自拍開樣認5毛？

佢好似唔係好撚清楚老共做嘢嘅手法，佢真係信撚晒香港同大陸會跟足手續畀你跟到

缺乏常識既表現

美元就係勁在全球結算貨幣
全世界銀行都要reserve美金
你試下用人民幣結算糧食、石油？
人地採你都傻

人民幣佔國際交易量多?
3%咋三毛

屌你啦
香港有閪央行

只係識轉移視線
人地講真相唔夠人講呀？

林鄭身為AO, 有多年管理經驗
咁點解你地唔信林鄭， 要反送中？
你地依d 唔開名， 唔開樣， 無社會地位既人， 點解要聽你講

佢暗啞底做左，唔係換，係強逼你同佢換無用嘅人仔，自己攞美金，自己睇

要暗啞底佢連公佈都唔會公佈啦

原來你地搵大紀元黎駁我.......

大紀元同wiki你信邊樣?

人民幣國際交易量1%

講真 只要啱聽 大公報我地都會用

隔離匯豐討論 即刻有五毛 幫中共洗白

哦 推post係想俾更多人知你地班人形豬好撚無恥

想問，嗰4000億美元，係買咗美國國債，定係中國政府發行嘅美元債？兩種都會有triple A評级，而新聞冇特別講

最驚買咗D國開行，中國銀行美元債，但國家擔保

引用吳明德個例子
中移動拎100RMB去工行換100HKD
個中移動戶口就有100HKD, 第二日要轉USD同工行換
工行就去金管局註銷因為聯繫滙率, 咁金管局就收番100HKD 放左等值 USD 比工行再比中移動，中移動就寄番北京救火。咁工行多左100rmb 會自然想換番USD/HKD運作，正常係去上海/深圳交易中心換美金，但依家唔比換發高息RMB債券3%，一定要受，拜山先番黎換啦。結果金管局少左100HKD/ 等值USD。香港銀行就有好多呢啲債券。正常到期可以換番，但貿易戰，大陸邊有美金，外資都走左好多。

1. Swap line is 400b CNY not USD

2. It’s a limit for CNY/HKD swap arrangement between PBOC and HKD, not actual funds for buying fixed income or equity

Central bank liquidity swap is usually short tenor (1wk usually), used for temporary factors

If ICBC wanna borrow HKD or USD for longer term, they can use better deposit rates to attract deposits, or simply issue offshore HKD or USD bond

I am not talking about the swap, but about the 400b USD which the foreign reserve owns. They are composed of various assets.

唔明。姐係點？ 缺錢仲要借多d錢出街？

矛盾位自己見唔見？ 無人知幾多 你又知有好多

你樓上知道係十份之一喎 姐係佢知有幾多 咁你你呢句 岩唔岩架？

其實好簡單方法就偷走
唔洗好複雜操作

Check at MA’s website

全国靠香港/用香港個朵向人借錢/用香港做擔保去借錢

強国無偷錢, 我跟你姓

借新還舊+淨還息
有排捱

捱唔住廢除港元就得

本來強国靠香港人民幣国際化
但近年人民幣係国際交易量由2%跌到1%
因為強国要收番外面既人民幣, 驚有人用來攻擊強国經濟
因為強国好多泡沬

反正国際化都放棄左
所以將來廢除港元就得, 外匯無晒就無晒

cannot find the asset allocation of the 400b usd reserve in the MA website

屌
一起底就知係鬼黎

唔啱你心水就係鬼

Ignorance is strength

Is this what u want?

上海石油期貨以人民幣作交易， 點叫放棄國際化

或者唔可以用放棄呢個用詞
只能講幾年前2%, 而家1%
有冇放棄好主觀, 但係國際既流通量愈來愈小係不爭事實

人仔其實就真係廢紙因為冇國際英國冇流通性
限制同埋係咪假新聞就有待斟酌 我覺得大陸係櫃桶底做唔少野
因為其實大陸靠住股市同埋short term bill唔使經過依個體制都一直攞緊好多港幣返去 呢個係無可否認嘅事實
例子如下

可以用人民幣還美元債券
612之後HKMA又俾人拎返300億人仔話唔知乜嘢穩定香港匯率
總之有咁好聽講到得咁好聽

俾你揸人仔定係美金？ 同埋點解我哋唔發債去啲更好嘅國家 或者用我哋嘅國庫做更加多？
香港金融嘅收入係全球頭一二名 我哋嘅錢多到淨係發利息都夠市民食 就算文宣唔着重於今次嘅新聞都可以講返我哋一直以來點樣送錢比大陸 令老一輩覺得我哋係設身處地為佢哋爭取

廢港紙咪用人仔
你快d入多d人仔先啦

而且一提美金現鈔己經離開本港金融體系

直覺，我dllm.

幫手入去推呀

原來人仔國際化已經壽終正寢

笑死

哇中國派咁多五毛出黎話沒事兒

各位睇路

5毛多到呢

兒登仔識乜鳩

見到美金冇嘢back我已經當睇完
經濟可以同國家實力獨立分開睇?
Us dollar is backed by it country strength which means "military"
And few years ago there are still like 88% usd trading in the forex market
Its needed and required by the market(meanwhile CN Yuan is at 4% worldwide)
投資鎂101嚟...
precise啲嚟討論又要去國家體制同美債嚟講講撚到2046
不過就絕對唔係"美金冇嘢BACK"咁就完咗囉...

另外你話人哋日本仔都做swap
日本仔09至13年做swap個timing點都靚過你16年後做啦

樓上根本一堆自己駁唔到喺度話人兒燈仔識乜

A國與B國，assume兩邊跟規矩對等。
中國與香港，即係一國，一國既野你明啦

幫大陸買左幾多人民幣票據

點解中港貨幣互換有機會係一筆唔還既借貸

我幾個post都問過
2017年續簽嗰份4000億互換貨幣協議
取代咗原本2020年11月份2000億舊約
究竟到期日係咪因此推遲至三年後？
究竟實際互換咗幾多貨幣？
究竟喺唔動用外匯儲備情況下
金管局以咩嘢理由輕易加大數額？

香港銀行已經向中國企業借貸
超過4000000 million
即使壞帳比率得10%
都已經可以拖累本港金融業
金管局唔使留資金應付？

中國政府借續約之名推遲互換回貨幣
違約風險增加
金管局究竟係決策失當
定受壓力下配合？

淋病粉絲出現了

此post 已完

負皮上一頁

好淆底呀 好多資產呀？

點睇5月中國包商銀行被接管，7月底錦州銀行需要3間國有銀行注資？仲有細行的匯票兌唔到錢？

中國的銀行都搞唔掂，一call loan 比唔到錢，個銀行系統爆左好耐啦

中國成日話自己有3萬億外匯，呢啲錢其實係佢借錢番黎放係度根本唔用得，佢係咁印銀紙 無外匯支持貨幣 佢啲人仔變哂廢紙啦

琴日人仔跌穿7又點睇？慢慢變梗廢紙luuu

香港同你中國做生意真係慘，借錢比你，還唔還都未知，仲要你無限印銀紙，倒蝕幾百億比你

你好7
動左你蟻民會知?
天真到

在這協議下, 中方有什麼著數?
為什麼港方願意?
金管局誰人審批?
正常market terms (市價) , 3-year currency swap 要開什麼價才合理?
近期人民幣貶值, 金管局在上面的互換協議會產生多少賬面損失(mark to market loss)?
交了4700億出去, 對香港有何影響?

好多問題都唔係你同我可以答到
金管局透明度不足
市民有疑慮
記者應該跟進

依樣野同舊年［實體貨幣及不記名可轉讓票據跨境流動條例］生效， 規定過境攜帶超過12萬要申報一樣， 果陣ｄ連登仔係都話用黎捉人走資又支爆又盛， 明明條law 係國際協議要立法， 而且香港已經係遲執行果批。 唔想聽的話， 有幾多supporting都係唔會聽。

其實中國好富強，搞咁多嘢又送中又穿櫃桶底，只係想測試下香港人有無條件做大灣區大佬

港元要掛勾美元
人仔可以自己加印
點會無風險呀？
截咗條數埋返張單先再入數
中央未可以免人口舌囉⋯⋯
又可以突顯強國風範

無佢地咁好氣
鍾意造謠造飽佢

中国财政部公告称，周四在香港顺利发行30亿美元无评级主权债券。

中國以中國發行的美元計價債券，吸走香港的美元資。

叫金管局，公開手上非美國發行嘅美元計價債券的持有量。

美國佬，16年已經發現呢個問題：中國財政部不斷吸納其他主權，例如歐洲發嘅美元債券，減少直接買美國債券，從而減低貨幣戰嘅影響，要將風險擴散畀全世界。

玉石俱焚，攬炒。

重未明？

有冇計東南亞用人民幣計價，中央直接結算的非銀行交易 ，例如wechat？

wechat 咁好用， 可以突破外匯管制，做乜嘢要直接用人民幣交收先？

所以流通量睇嚟好似下跌。

咁撚賤？！自己有暗病，仲要特登傳染俾人？唔怪得世界圍堵

真相重要咩有人關心咩
傻屌們見唔係屌大陸就block
Btw香港真係有走資情況出現
人仔貶值
H股急放
鬼佬驚香港收皮9縮
內外夾擊對經濟第一既政府黎講
可能因為咁投降
香港人有救了

正想講 好心睇下伊朗人信usd定irr啦

有傳聞指解放軍混入香港防暴警察 警務處：全屬謠言

警務處對有傳聞指，有解放軍混入香港防暴警察，作出嚴正澄清，表示有關說法全屬謠言。

2019-08-06 13:44:27

樓主知道依方面知識

新金句

正常咁講
4000億RMB 換 4700億HKD
最後都係交換返, 即係香港會交4000億RMB 俾支那, 支那就俾返4700億HKD 香港 (實際支那還唔還錢就唔知喇)

RMB 個價跌, 香港其實可以用少d 既錢就買得返果4000億RMB 用黎還

而家最大問題係, 支那到期果陣到底拎唔拎得返4700億HKD 出黎還

14/8/2019人民銀行發行300億人民幣票據俾香港，咪即係攞咗香港43億美金實錢囉還就還300仔，而家俾張欠單你ja

樓主好理性

支共係好撚仆街，但我覺得香港人唔可以好似五毛咁乜嘢事都偏晒一邊盲屌

多謝你

我都好憎支共 但係都唔可以打橫黎講